伊拉克宣佈打敗國內ISIS 全境解放

經過3年多戰鬥，伊拉克宣佈打敗境內伊斯蘭國（IS），昨日在巴達格舉行閱兵儀式慶祝。但分析認為，IS殘餘勢力仍可在沙漠人煙罕至地區捲土重來構成威脅。

300萬人仍流離失所

總理阿巴迪前晚發表電視演說，正式宣佈勝利。「我們的土地已完全獲得解放。解放的夢想已成真。伊拉克國旗今日在伊拉克全境內，遠至邊境之處升起。」

當局昨日早上在巴格達保安嚴密的綠區舉行閱兵慶祝，身兼伊軍總司令的阿巴迪、國防部和內政部高層都有出席。有戰機和直升機飛越廣場上升，坦克、裝甲車、炮兵、步兵及其他部隊就參與步操。

IS戰士2014年控制了伊拉克1/3地區，包括第二大城市摩蘇爾及薩拉赫丁省首府特克里特；翌年再攻陷安巴爾省首府拉馬丹。伊軍在以美軍為首的聯軍及什葉派民兵支援下，今年7月終於重奪摩蘇爾。戰事至今造成多人死亡，現仍約有300萬人流離失所。未來伊拉克政府亦難以安寢，除了要防範殘餘勢力死灰復燃，還要面對國內不同教派、不同種族之間的爭議，這些問題一日不解決，反恐難以標本兼治。

路透社/美聯社

ISIS好多核心人物都係薩達姆啲人馬來
不過伊拉克下一場內戰唔似係什葉vs遜尼
似係中央政府vs庫爾德斯坦

ISIS 雖然無哂領土, 但都唔代表滅亡既

佢地可以好似以前咁, 做番一個地下恐怖組織, 繼續 放下炸彈咁

而家恐襲模式由有組織變左做孤狼攻擊

孤狼攻擊 雖然比較難防, 但同一時間殺傷力都較低

睇番近期歐洲既 孤狼恐襲

恐怖份子 多數都係無受過訓練既平民
佢地用車用刀 用斧頭 發動攻擊, 然後就被警察射殺
而佢地有時只係殺到幾個人, 有時一個人都殺唔到........

ISIS好似好耐無新片

渣GA

收皮啦你朱西成

廢物打都未識打

I would bomb the shit out of ‘em

obama被屌打